<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
 xsi:noNamespaceSchemaLocation="news.xsd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Новости</title>
    <description>Последние новости</description>
    <language>eest</language>
    <pubDate>2023-04-10T12:00:00Z</pubDate>
    <lastBuildDate>2023-04-10T12:00:00Z</lastBuildDate>
    
    <item>
      <title>Laupäeval põles ehitussoojak Vinni vallas</title>
      <description>Laupäeva õhtupoolikul kell 17.36 teatati päästeametile ehitussoojaku põlengust Vinni vallas Pajusti alevikus.</description>
      <pubDate>2023-04-10T11:00:00Z</pubDate>
      <author>Mari Mets</author>
    </item>
    <item>
      <title>Loomaarst vastab: miks peaks koer porise ilmaga jopet kandma?  </title>
      <description>Lemmiku lugejatele on taas avatud nõuandenurgake, kus loomaomanikud saavad esitada loomaarstile küsimusi oma</description>
      <pubDate>2023-04-09T15:30:00Z</pubDate>
      <author>Mari Mets</author>
    </item>
    <item>
      <title>Eesti eksport tegi väikse tõusu, import kukkus aga kokku </title>
      <description>  Statistikaameti andmetel suurenes veebruaris kaupade eksport 2 protsenti, import vähenes võrreldes möödunud aasta sama perioodiga 8 protsenti. </description>
      <pubDate>2023-04-08T08:45:00Z</pubDate>
      <author>Mari Mets</author>
    </item>
    <item>
      <title>USA saladokumendid ei sisalda midagi sensitiivset. On vaid üks murekoht</title>
      <description>Dokumentide sisu peaks veenma Ukraina armee mõnevõrra kehvemast olukorrast, kui laiemalt teada on, tõdeb</description>
      <pubDate>2023-04-07T19:15:00Z</pubDate>
      <author>Mari Mets</author>
    </item>
    <item>
      <title>Sõjapõgenikel tuleb ka laevast välja kolida: Tallink prahtis põgenikelaeva kanadalastele</title>
      <description>Tallink prahib 1. juulist praegu Ukraina sõjapõgenikke majutava laeva Isabelle kanadalastele ja põgenikel tuleb laevast välja kolida.</description>
      <pubDate>2023-04-06T14:00:00Z</pubDate>
      <author>Mari Mets</author>
    </item>
    <item>
      <title>Eesti 200 valis fraktsiooni esimehe ja aseesimehed</title>
      <description>Erakond Eesti 200 valis täna hommikul oma riigikogu fraktsiooni esimeheks Marek Reinaasi ning aseesimeesteks Kadri Tali ja Toomas Uibo.</description>
      <pubDate>2023-04-05T11:30:00Z</pubDate>
      <author>Mari Mets</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
